{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 고견사 석조여래입상"
    },
    "text": "居昌  古見寺 石造如來立像\\n\n慶尚南道居昌郡\\n\n1988年12月23日、慶尚南道有形文化財に指定された。 677年(文武王7）に創建された古見寺境内に安置された石造如来像である。 花崗岩でできた大きな岩に仏像と光背を彫刻して作った高麗時代の作品だ。頭は肉系(上頭)が明確な素髪形であり、顔は形が多少磨滅されたが輪郭は明確だ。 耳は肩まで長く下がり、首は短く、三道がない。天衣は通肩衣であり、手印は通印だ。 右肩に裾が流れ、胸の前に入って両足で流れた。 光背は身光と頭光に分かれているが、頭光は単板蓮花文と蓮珠文で処理され造形美がうかがえる。 高さ220㎝、広背幅120㎝、肩幅は75㎝で、全体的に堂々とした姿と土俗的な印象を漂わせる。 仏像の前の平たい石は礼を挙げる場所として使われたようだ。677年(文武王7）に創建された高見寺は、元暁が創建した見岩寺にルーツを持つ。 堅岩寺は朝鮮の太祖イ·ソンゲが高麗王族の冥福を祈るために畑150結を下し、毎年2月と10月に水陸斎を行わせたという寺だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "古見寺石造如来立像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1988年12月23日に慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "古見寺石造如来立像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "古見寺石造如来立像は高麗時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "古見寺石造如来立像の材料は何ですか？",
            "answer": "古見寺石造如来立像は花崗岩でできています。"
        },
        {
            "question": "古見寺石造如来立像の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "古見寺石造如来立像は高さ220㎝、広背幅120㎝、肩幅は75㎝です。"
        },
        {
            "question": "古見寺石造如来立像はどのような姿をしていますか？",
            "answer": "古見寺石造如来立像は堂々とした姿と土俗的な印象を漂わせています。"
        },
        {
            "question": "古見寺石造如来立像の光背はどのように処理されていますか？",
            "answer": "古見寺石造如来立像の光背は身光と頭光に分かれており、頭光は単板蓮花文と蓮珠文で処理されています。"
        },
        {
            "question": "古見寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "古見寺は677年（文武王7）に創建されました。"
        },
        {
            "question": "古見寺は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "古見寺は元暁によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "古見寺はどのような寺ですか？",
            "answer": "古見寺は高麗王族の冥福を祈るために建てられた寺です。"
        },
        {
            "question": "古見寺の前の平たい石は何に使われていたのですか？",
            "answer": "古見寺の前の平たい石は礼を挙げる場所として使われていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 357
    }
}